Die Gesamtschule Niederrad hat ein besonderes Konzept, das auf kommunikativem Lernen und forschendem Lernen basiert- Es gibt so gut wie keinen Frontalunterricht und die Schülerinnen und Schüler arbeiten in Lernbüros und an Projekten- Die Schule legt Wert auf Transparenz und Begegnung auf Augenhöhe und nutzt digitale Plattformen wie das Schulportal und eine schuleigene Cloud- Die Schülerinnen und Schüler haben Logbücher, in denen sie ihre Arbeit dokumentieren- Der Sportunterricht umfasst auch außergewöhnliche Sportarten wie Rudern und Flagfootball- Die Schülerinnen und Schüler setzen sich in verschiedenen Projekten mit ihrem Leben und ihrer beruflichen Perspektive auseinander- Es gibt keine festgelegte Sozialform, in der die Schülerinnen und Schüler arbeiten müssen